連登仔成日睇唔起老師

一講老師就話教蓄
話老師咁多假放，又早收工，唔值咁高人工
又話啲老師一畢業就喺學校，咩社會野都唔識

其實老師份工都好艱難
早收工，但都返得早，天未光就要出門口
返工又要對學生又要對家長又要整行政野，老師身兼HR+admin身份。。。

連登仔成日講嗰啲臭閪格教蓄，對其他老師都係一個麻煩。。。
學校都有複雜嘅人事關係，唔係大家想像中咁簡單

唔洗太認真呢度冇一行唔會比人睇唔起

依家人大左諗返起 有D教員室真係似有老師玩小圈子
見到面唔會打招呼 有幾個老師成日自己一個人食飯 群學生多過群老師

好既老師係好

但係好似無點遇過

好似係

連登仔只會睇得起做倉跟車

先唔講德育或者工時
淨係講最最最基本教學科知識
我敢講有一堆出去考HKDSE 分分鐘Level 5 都冇
問親佢乜春都唔識 一係就教錯

近年先開始多左postgraduate students 去考 可能將來呢個問題會有改善
但舊時果批真係書都未識教逗幾皮 唔係教畜係咩

因為佢地做緊呢行

唔使太過認真

但我以前中學啲老師成日話自己有1-2條A
以前入u做老師唔係仲難咩？

不過我都唔知 慶幸我自己遇到嘅老師都好囉

首先邊個話入local u先可以教高中
當年讀所謂band 1英中
教主科 唔係教院出黎就係外國野雞大學出黎
平時問佢野唔識
上堂照讀功課抄database （教畜有個question Bank)
讀完落堂收工 求其叫你做下textbook 練習 鳩下鳩下又一堂
咁都逗幾皮你係我都叫佢地教畜啦

你啲老師個個1-2條A 咪良師囉

不過呢家野我俾唔到distribution 證明有一兩條A 教書有幾多
但舊年代AL 1-2 條A 應該好多入半神科大把出路 有排都未排都教書
所以有限度推斷你遇到良師係你好彩

其實點解咁武斷鬧晒所有老師呢 正常人接觸到嘅唔係都只係自己學校教自己嗰十幾個老師？
你又知全香港大部分老師都係衰同垃圾
咁好唔公平啫

就制度而言 芬蘭最高分果啲去教書
香港最高分果啲讀醫 gbus law
就呢個論點可見香港師資水平相對芬蘭係偏低

你又有咩論點甚至數忕據支撐香港既師資係合格？
你用自身既偏差經歷話我武斷都係對受劣質教育既學生唔公道

而家老師入行之後，又規定要持續進修讀下course，想爭perm位又要讀下master嗰啲，你去啲學校介紹網睇就會發現間間中小學都有可能最少3成人係master。當然佢個學位可能係比錢讀就有，但我覺得老師唔係真係話求其搵個人放入課室都做到...佢要教咁多年，一定投放咗比較多時間落去。

不過可能都有啲老屎忽係做咗幾廿年，越教越hea，而且我的確見過有啲老師好撚臭閪但我始終相信嗰啲係個別例子，識得好多唔同學校嘅老師都係好有心教

同埋其實香港老師係好忙... 附近臺灣 中國 新加坡 啲學校，一個老師要負責嘅堂數係少好多，而且小班教學，一班嘅人少啲handle都易好多，得香港咁痴線一星期要可能要教2x-30堂，每班仲要對咁多學生。計埋ot開會可能日日返工返接近12個鐘。。。

所以我一開始都話近年多postgraduate 爭會改善喎
教畜係講緊舊時唔夠料教都入到職而家屈年資高薪
而你提到既有heart 唔係大晒 唔夠料教就係唔夠料 攞份pp問下都唔識答 幾勤力備課都係廢

Master 多左係好事黎 主要係教育行業而家高人工左好多 吸引到叻人去爭 高薪吸人才從來都係work

至於忙 you are well paid for it
中國做老師好平 教高中得五六千蚊個月 你係咪肯收少啲教少幾班？

同唔好有個錯覺學校以外好準時收工
十二碼看更夠返十二個鐘少錢過你地幾多

其實唔係老師高人工 只係其他工作人工低姐樓主好大怨氣

屌 講到而家先發覺原來你係9up，係咁轉移視線為駁而駁 都唔係真係討論 下下帶住偏見嚟jer住晒，咁冇野好講

中國同香港成個城市平均收入同物價，老師工時工作量都唔同，又攞嚟比
交咗n年學費學野 有學識高學歷嘅老師又走去同看更比，屌你老尾 同你講嚟都嘥氣

你覺得攞得彩我無任歡迎

不過我希望你所謂教育工作者唔係真係為人師表
廢老前廢老後稱呼長者同前輩 同你口中標籤人教畜有咩分別?

只尊重數學英文老師其他科呃飯食/唔係佢地錯係香港教育制度搞到9成科無用

英數老師係好勁

好難嫁 又要識教又要叻

新一代好多5啦舊果班先師範

識幾個都有5

點會冇5新一代好多中大

你估教院咩入中大有5有幾奇

講到5好難拎咁拎一兩科5去教果科都得啦

唔係做老師都好多人有一兩科5啦

何況教非band1中學洗鬼用到5老師咩

band3果d成校有人4都偷笑

去band1中學是單搵個呀sir都有5啦5得5分入得中大教育文憑
都唔低分啦

唔係引戰
單純想問下
點解見識啲教師分享post
每個都唔會講最辛苦係教好啲學生 對學生嘅人生負責之類之類
每個都係講自己有幾多嘢做 ot幾耐 幾多行政嘢
學生對你哋嚟講係咩？
單純想問下 我自己都有遇過好老師
我唔會話全部都係教畜

教就教左 人地唔想學係人地自由喎

大學都係咁啦 你問先答

咁依個當然啦
學生唔聽書個老師都做唔到啲咩
但我係想問下作為一個教育工作者
對學生嘅心態係點
點樣睇啲學生姐
有冇現職老師可以答下我

都係個句
你去做囉講到咁爽
基本上有個大學學位再讀一年教育文憑就可以

學校帶頭唔比老師做好老師
啲policy根本唔容許個老師有人性/良知
否則好易精神崩潰

有
紀律部隊d post開到幾十頁
個個求加tg

因為「有冇教好啲學生」好難量化
點樣叫做教好咗一個學生？
如果一個學生佢因為某啲原因 家庭背景或情緒問題
令佢會偷嘢會打人
咁我可能有生之年都冇辦法教好佢改變到佢
又例如一個學生佢成績好差
我好比心機教咗佢 小息都奉獻俾佢 食飯都捉佢做改正
但佢成績都冇進步 我又算唔算教好咗佢？
因為呢啲野好難量化
所以老師都唔會講自己係咪教好咗一個學生
但係工作時數 行政工作嘅嘢可以量化
所以好多時只可以用呢啲嚟證明比行外人睇「我好辛苦」

老師對學生有感情，根本好難投身呢個送小朋友去死嘅地方
唔將學生「留低」係學校，你會連丁點私人時間都無

就同屌護士唔當病人係人一樣
佢根本熟習咗唔會對一個聽日就有可能死係病床嘅人有感情，日日有「有感情」嘅人死，乜人都癲

當然有老師會好錫學生
但代價好大，唔係人人做到，份糧包唔包見人見志
香港教師係情緒病患者嘅大群組
我諗其中一個主因就係其實好多老師都有將個學生放係心上，真係當學生死物未至於會有咁大工作壓力

我唔係教書，亦唔係醫護
但身邊好多朋友做呢兩行

連登仔：

老師=教畜
社工=社蓄
空姐=飛雞
廚師=廚房狗
保險=保險狗
地產=地產狗
金融=金融狗
工程=地盤狗
IT=IT狗
工務員=垃圾
Sales=Sales狗
港女=雞
但有事個陣就手足手足

現職小學教師 低年級班主任
半班有特殊學習需要嘅屋邨學校

學生好似我啲仔女咁
（我未婚 未有仔女）
但我嘅心態唔會打份工
（雖然我都知有同事係咁諗）
因為我覺得某程度上我對佢地仲多過佢父母對佢地
所以我對一定要對佢地好
至少可以陪住佢地成長 我已經好開心

佢返工做到本份咪得囉
你真煩到呢
十足十 係街見到老師飲可樂都投訴話教壞細路

Sorry 眼殘 睇錯野 覆錯野

收左工 批評警察都比人批鬥

收左工 關心學生既話 黃既話都比人話企圖發生性行為 除得牌
咁多學生唔關心
特別關心女同學

芬蘭呢個論點唔知邊度吹出嚟 根本無証無據！ 去過芬蘭同當地人吹水 根本無啲咁嘅事 鬼佬鐘意做乜咪讀乜 唔係華人嗰套心態 人工係 IT 嗰啲高啲。 同埋假設芬蘭係真係咁 都唔代表香港係偏低。 事實上讀書叻嘅人未必教書叻, 10A 人係唔會明白點解你唔明。睇得出樓主好大怨氣

消防算唔算

醫生

最高學歷果班 pg 冇乜幾個真係會走去教書
香港個戇鳩制度，冇張垃圾 pgde 根本唔會有學校請
身邊好多 PhD grad 嘅朋友唔係冇諗過教中學
但叫我地停薪一年去讀張垃圾紙，屌你啦

做下admin HR野 用萬年如一既教案
每日少少OT 一年又多假
咁就幾皮一個月 仲要跟年資加 你試下出面做相同野搵唔搵到咁多？
所以咪話你地離地 私人公司做HR忙到嘔泡都唔知有無你地起薪點一半
醫護連踩8-9日 係咁追更 可能人工先同你地持平

唔係話你地教畜 但都要有返啲自知之明 老師根本係overpaid

大把老師frd背後係咁同人分享點樣hea教 話頭幾年度好個教案之後都係係咁loop者 輕鬆 不知幾開心咁

之後大大聲話我地用勞力自力更生打份工
憑乜野睇唔起我地飲食 保安 倉 地盤

......
但係之後佢地睇唔起晒全香港所有職業
讀得多書過佢地既都照俾佢地睇唔起 \/

D 垃圾,點看得起

珍 所以我都係做兒子算

蛋糕

垃圾 火燭狗

兒子狗
狗仔
敗家仔
廢柴

咩叫兒子狗

尊重係賺返黎
唔係人比

廢老點解唔係廢老？
當年50萬人
出黎反基本法
出黎反回歸
反功能組別

宜家會搞成咁？

隨著年紀增加
活多幾年就做前輩大支野

對唔治
你永遠唔會得到尊重

學無前後 達者為先

袁國勇

Ibanker

轉做aco啦
兒登神工🙏

兒子師🙏

教師 = 垃圾
仲假專業過護士

咁講 啲激進連登仔唔會信

教畜成日已為自己係高高在上，一定要人尊重，但又唔係個個會做到令人尊重嘅嘢

佢自己咪又係打份工，咪又係跟教程做嘢，就咩都覺得自己先係啱，唔同佢嘅就係錯，尤其喺道德倫理方面，唔知其實連仔點諗，我就係因為呢樣嘢先睇唔起老師

冇pgde，你連教學理論都冇學過嘅話，點教書。。。教細路唔係咁簡單
同埋你有料嘅，咪直接搵老師工，先做住再讀pt pgde囉。。。

質素唔係高過人
但又收緊接近全球教師入面最高嘅人工
尤其係教大畢業班人才
當初唔係讀唔到其他u洗入教大？

冇興趣同你爭論，讀張紙就識教細路，就唔會咁多人教到成 paet 屎咁，至於咩有料就直接搵教師。。。

揸住個博士學位，出面大把工可以揀，有考慮唔一定要做，畢業幾年過後，真係做中學教師嘅係 0 人

連登行行都踩架啦

中學老師都還好
小學嗰班就真係垃圾嚟
講學識冇學識
講道德冇道德
呢班友教英文都錯grammar
唔信嘅可以睇吓一啲小學英文試卷同教材嘅draft
相信你會大開眼界
連compound sentence 呢啲小學雞都知唔啱嘅野都寫得出
又鐘意屌學生屌家長搞小圈子
我自己就比幾個小學老師屌咗三年
最撚仆街嘅係呢班撚屌想鐘意用昵啲手段assert authority

Anyway 想人哋尊重嘅咪比啲credentials 人哋睇吓
鳩叫人哋盲目尊重你同黑狗/皇軍有咩分別

利申hku undergrad 老母做小學老師
咪話我低學歷做跟車唔抵得人哋讀書多過自己

又來互相批鬥。
你地唔厭架咩?
真係，香港講勞工權益真係得啖笑，互屌就叻

連登仔最差嘅地方就係，明明自己唔係真係好了解，但又係都要自己加鹽加醋解讀人地份工，跟住屌人

老師少少ot? 正常工都返朝9晚6-7左右啫，但你老師日日天未光就要起身，7點幾返工，可能有時要開會、改簿、跟學生活動都係要6點收工，有時lunch都要拿拿臨食完搵學生

老師夠要瘋狂上堂，備課，改簿，出卷，聯絡家長，夠忙到嘔泡啦。。。就算本書教嘅野一樣，但對住啲學生唔同，你點都要adjust下個教法同改下啲功課題目，仲要年年都教唔同年級唔同程度。

每過一排學校又推啲新policy，又要重新整過晒啲野。

仲未講老師part of 做埋社工嗰份，上堂要對SEN學生，落堂要輔導情緒有問題嘅學生，呢啲又要學識又難做，比你講到咁簡單

所謂一年多假，比其他行業可能係比較多，但又唔係學生放假老師就可以跟住放晒，暑假老師咪又係要返學校開會 做野 當值。。。。

加人工每年加嗰千幾蚊，你有料去市場搵工，升幅點都快過做老師 乜都唔理嘅教蓄可能係overpaid，但如果乜都做足嘅老師真係好辛苦先換到份糧

師範呀
不過後生果班好多都有5星啦

其實我真心覺得PGDE根本係垃圾.....
教書根本係睇你天份同應變能力。
PGDE只係個機構比左個機會你去實習，人地睇下你教成點。其實即係等於試工。
讀埋d濕尻心理學理論，一d不切實際所謂教學法。

你讀過？你知有咩讀？又9up當秘笈

有心教書，學多啲野了解多啲學生同教育制度，唔好嗎

讀過
成個sem嚮度讀philosophy 都唔知做乜春
唔好誤會，我唔係話教書果班唔得，其實岩岩相反，我覺得佢地係好撚勁。因為你教書，係結合你應變能力、個人魅力，同埋睇你壓唔壓到場，呢d根本冇得學。所以我先話教書根本好睇天份。

等於以前返學，好明顯有d老師係好壓場。有d根本就比人恰。

我唔係話教書唔係專業。相反，係好專業。因為你唔適合的話，根本好難做。

我就係當年曾經讀過1年教院。
讀完根本覺得冇乜實際野得著。你話一d solid knowledge，有ge，咪果堆學科上的common misconception要注意下。
其他根本九成內容都係吹水野。bloom taxonomy 同 lesson plan己經係相對上好似solid少少的內容。但講真.....出到來d阿sir都話，lesson plan係吹水比人睇ge姐。
結果，其實都係睇你臨場表現係點，你冇可能預計曬所有野，你有個學生嚮課堂玩野，你個plan己經跟唔到。呢個時候你點應對，根本完全係經驗決定。

正常返工最多都係ot 到6-7？？私人市場有料一定年年加幾千蚊？
睇到呢兩句已經知點解連登仔話你地同社借脫勾啦

無話睇唔起 但唔好無病呻吟
你收緊既錢好對得住你份工

至少我眼見我frd專業人士入面 老師係最輕鬆地賺錢既
覺得最on9最辛苦點都係護士 護士再加多啲我都覺值得

同埋.....唔係話咩...
我覺得教書同教仔都有異曲同工之妙...
就連前幾日，我做緊野，有個醫生嚮我後面同d同事吹水，佢自己都識講，其實佢教仔，獎勵鼓勵係比野野都罰佢個仔更有效。我覺得呢句野，基本上己經cover左你上好多堂學的理論

同埋大佬 你講到對學生好辛苦policy又年年改
難道醫生 護士 會計 工程又唔洗對客？ 麻煩客仲多啦
佢地次次唔同project唔同case添
佢地又有無好似老師咁得閒係連登開po無病呻吟呀？
佢地而家可能仲返緊工 連連登都無時間上呀

邊有人個q咁撚柒樣寫
做乜柒？

營養師同醫生🤔

呃糧狗😂

嗰科成績好? 你指DSE 有個5
仲有咩揀翻自己鍾意嗰科?
唉真係笑撚死
原來成績比較差就鍾意作育英才
似乎同會考DSE零分特別鍾意除暴安良有啲異曲同工

同埋我想講...
有d教院老師，本身都hae到飛起.....
當年有個，最後唔知走左去學是學非去做節目....
嘩....佢當年d堂......呃鐘之餘，講野係言之無物。明顯冇備課。我當年都覺得佢好勁，點樣可以重複尻吹幾個points講三個鐘

5都教得？😱
痴撚線我數學唔考返3科5**都未敢入去😭

講緊教大

咁我覺得又唔係ge....
你真係要教得好，一個人對住四十隻百厭馬嬲唔係咁易

根本好多老師都係呃飯食
自己去考都未必拎到5＊＊啦
仲好意思教人考得好

冇勾有勾都係正字，有勾明顯係老師教

因為人生除左老師
仲有好多同學
係好多同學來自唔同學校

教普通中學洗鬼5星星 band3果d 學生合格都偷笑

果陣PDGE臨畢業，佢叫我地寫教學理念
我心諗
屌你，我個教學理念就係，書係自己讀。教師最大責任你篤尻住你班友做野。因為人係有墜性，99%的人唔比人篤住係唔會自動自覺學習

利申: 行己轉。唔駛擔心我誤人子弟

其實你淨係唸下個個連登仔開口埋口教畜就個教書幾撚難做啦

要教得好咪係囉
但重點係教得唔好又如何
班學生又冇得揀 第日咪又係要對撚住你 唔撚gur仲可以搵理由罰下你
尼個咪養成教畜嘅原因囉

以前入行 有長約Mpf咪好做囉

00打後 邊有咁易

呢個我覺得就睇自己對自己要求.....
係，有d阿sir都曾經同我講，班友唔聽書，你照講，唔理佢地都得。但睇你過唔過到自己果關。
同埋我相信依家學生，個個都追成績，你班學生成績唔掂。分分鐘個老師都可能比人踢走，如果合約制的話。
同埋，classroom management都真係難，又係果句，我覺得真係睇下個老師有冇辦法，夠唔夠firm，present出來係點。呢d野根本冇得學，只係經驗。
等於"要同學生保持適當距離"呢d廢話，個個都識尻up，但係實際點實行，又係睇你本身係一個咩人。
所以我覺得老師呢份工根本好蝦人做。

香港老師既工作量係全世界老師最高咁滯（睇下堂數同行政）

要最好老師，又要因材施教，教五班即係要掌握150人能力，又要有時間同學生家長溝通，又要有經驗

但係一日八堂要教六堂，學生放學要開會搞活動交文件加進修交paper

某程度係政府逼緊老師做教畜，總有好老師，但呢個制度下做到好老師，只係搵四五萬肯定係underprice

以前大學畢業搵唔到工先會教書
咁佢地幾多料心中有數
我當年讀會考教中文個係岩岩台灣哲學畢業
我地班8成人合格,其他班200人先得幾個合格
唔係多得呢d hea教既教畜,邊會有咁多補習天王

好想教BAND1
但BAND3有得好撚HEA

明明大把醫生係藍或者冇醫德

唔係嫁 有得學 有得考cert
上面有條友講到有pdge曉飛嫁
屌打到以前公開試叻過佢多多聲嘅人嫁
好嘅發牌制度係可以做個screening嘅 但壞嘅就係用嚟保障入邊班庸才嘅